電訊公司職員涉上傳警員資料至Telegram被控 控方申令禁報道警員身份 將為警員索創傷報告

反修例運動持續逾半年，有多名警員被「起底」個人資料於網上被發佈，當中一名電訊公司職員被指將警員及親友個人資料上傳至 Telegram 群組，被控串謀披露未經資料使用者同意而取得的個人資料等罪及目的在於使其本人或他人不誠實地獲益而取用電腦兩罪，案件今（20 日）於九龍城裁判法院再提訊，控方指已索取法律意見，案件將會轉介區院處理，案件押後下月 25 日再訊。控方又指基於案件性質及警員事主的意願及利益等，申請禁止報導令並將警員的身份改為中國籍男子陳某，並禁止傳媒報導任何可以識別其身份的資料，獲署理主任裁判官嚴舜儀批准。警方又將會為事主索取創傷報告。

被告陳景僖（32 歲，報稱外勤員）被控兩項罪名，指他於今年 9 月 9 日，取用一部屬於電訊公司的桌上電腦，並取用一名屬於該電訊公司姓陳客戶的資料，包括其固網電話及身份證號號等，並發佈給其他人。被告又被指與 Telegram 帳號@tanakayotsuba 的使用者，串謀披露該陳姓客戶的資料，包括其全名、身份證號碼及電話等，違反《個人資料（私隱）條例》。

國泰空姐空少受傷未

手足可唔可以落力d 做文宣... 你地唔做文宣，我又點知有咩行動？

push

渣打個條狗嫂閪女人 bonnie又唔洗拉

法治

披露者係老豆搵仔
老豆搵仔既SOURCE唔一定係電訊公司職員wo
電訊公司職員最多咪睇下資料

咁撚多疑點, 睇下班紅官點判

又係嚴舜儀

個警察之後就claim工傷，黎緊幾年可以放工傷假唔使做